建制派封殺公聽會 阻市民發言

建制派封殺公聽會 阻市民發言

要聞

陳淑莊

【本報訊】一地兩檢本月25日開戰，身兼港區人大代表的立法會議員田北辰昨形容，一地兩檢是《基本法》23條立法以後另一特區「大仗」，不容有失，原以為落實一地兩檢是「神蹟」，估不到能實現，事實上建制派一直為特區政府保駕，連議員要求舉辦公聽會亦遭反對，封殺市民在立法會提反對的機會。

一地兩檢關注組召集人陳淑莊批評，港府自7年前取得興建高鐵撥款至今，一直隱瞞一地兩檢方案，直至兩個月前才公佈，而方案公佈至今，當局只到立法會就方案解畫兩次，包括8月初的內務委員會特別會議及其後的聯合委員會會議，然而兩次會議都未有交代一地兩檢運作詳情。

她直指，兩次會議都有議員要求就一地兩檢舉辦公聽會，讓市民表達意見，但後來立法會秘書處查詢議員意見，建制派就反對，如今當局逼議員就方案表態，無異是「放立法會上枱」，強調港府不能以提出議案取代公眾諮詢。

田北辰則指，最初以為落實一地兩檢「差唔多近乎神蹟，現時睇個樣，呢個神蹟有機會實現到，但要掌握時間」。他解釋，立會仍要審議印花稅條例修正案，議員亦可就政府議案提修正案，若所有議員用盡15分鐘發言時間，約17個小時方完成辯論，強調建制派不能離席，免民主派點人數拉布。

■記者呂浩然

相關新聞

翻炒挺問責制舊招 旨在造勢
要聞 6小時前

提無約束力議案 對反對聲「殺無赦」林鄭強推一地兩檢 以立會搶輿論
要聞 6小時前

今時今日神蹟門檻會唔會太低？

仆街